佐敦標記麻雀：半世紀手雕麻雀聲 倒數十年的失傳行業

佐敦道26號樓梯舖標記麻雀的景叔今年接近六十五歲了，一晃眼，進入手雕麻雀這一行已經近半世紀。

「以前一門手藝可以做一世，點會諗到而家？」他預計，這一行有可能在五到十年內死去，就做到死為止。相較三十多年前人人打麻雀盛況，生意冷清，幸好在樓梯舖，才可以做下去，店裏也早已經為不遠的結業做準備。

抬頭看，霓虹燈招牌上鮮明的紅綠藍字，早在十多年前已經壞掉不亮，就像手雕麻雀這一行。

樓梯舖內的空間敞亮，一塵不染。「是這十年八年無生意」，便成了等候的空間，閒着無事，便天天清潔。饒是如此，他仍然依循好景的習慣，從中午開到晚上11點才閉店。即使膝蓋退化，本來排期今年10月做手術，需要歇業兩個月，因為他放不下店面，便要再等六七年。「或者執笠啦，到時便有時間做，到時先算啦，唔好諗咁長遠。」